海洋公園重生方案眾生相

政府公佈香港海洋公園的重生方案後隨即成為社會討論焦點，今次不談對方案看法改談方案下的眾生相

悲 — 市民
劉主席在記者會上提到更改收費模式是「回應市民訴求」，有趣的是你永遠碰不到權貴口中的「市民」 — 正如財政司司長說有市民建議加稅，相信你身邊無朋友會如此建議。且慢！並不是說權貴們說謊，而是想說我們太眼光太狹窄了！需知市民的定義是何其寬闊 — 權貴自己是市民、權貴的朋友是市民、權貴的下屬都是市民，圍繞著權貴以至權貴自己都是市民！在香港這階級分明的社會，上流人士實難以接觸和理解基層的生活 — 正如你不會期望一個上流人士明白為何去少兩次日本旅行都不可能上車，亦不明白為何上流人士為何在兒時會收到10萬元利是。普羅大眾眼光狹窄，實屬悲哀！

怒 — 地產界
過去不相信有人會目空一切，但自2019年6月起開始相信了。當中以地產界為佼佼者。他們的認知只有「地=建屋」 — 不管是過山車旁的面海山頭還是每晚有煙火匯演的空地，關於土地問題全建議建屋！他們的目光除了樓便是樓， 每逢看到建屋以外的發展都暴跳如雷。仿傚建屋以外的一切都會令地球停止轉動、香港發展的絆腳石 — 畢竟他們放棄了自己的一切需要換取廣大市民安居。地產界的憤怒，合情合理法！

喜 — 立法會議員
政府在旅遊政策推新猷，作為旅遊界議員自然喜上眉梢 — 歡喜得16頁紙近幾萬字的文件也未來得切看清楚便豪言沒甚麼理由反對，通過的機會很大...

海洋公園重生方案眾生相（下）